周五繁忙時間派樽 酒吧質疑「做show」

【明報專訊】食環署昨起一連3晚安排檢測承辦商前往酒吧區設流動檢測車派發樣本瓶，承辦商人員昨晚先到人頭湧湧的中環蘭桂坊派樽，有酒吧負責人質疑在酒吧忙於工作之時派樽是「做show」，又指員工每日都接觸顧客，質疑檢測成效。

檢測承辦商Prenetics的流動檢測車輛昨傍晚在雲咸街附近停泊，有職員下車向酒吧職員及顧客派樣本包，鼓勵他們自願檢測。Prenetics行政總裁楊聖武說預備了1000個樣本包，今天會回來收集，市民亦可往鰂魚涌收集點交樣本。港大微生學系講座教授袁國勇昨晚亦現身蘭桂坊觀察。

有雲咸街的酒吧負責人收到樣本包後，說會分發給員工，但不會強制員工檢測。他質疑為何要選酒吧最繁忙的周五晚派樽，質疑是「做show」，又認為員工每日都接觸顧客，質疑檢測成效，「今日無事，唔代表聽日無事」。他認為更重要是自己做好防疫措施。

質疑成效：今日無事唔代表聽日

另外，蘭桂坊集團主席盛智文稱，如每次疫情爆發便關酒吧，業界難以生存。他建議如個別酒吧出現個案，有關酒吧應先停業，為員工檢測及徹底消毒。另外，他認為在酒吧區設流動檢測車是好主意，鼓勵員工交樣本，認為有助控疫。

盲都知呢單野係官商勾結

轉頭喺街頭街尾啲垃圾桶可以回收番啲樽

仲要有篤數前科